李嘉誠捐10億接濟飲食業 合資格中小企可獲6萬 「與香港人共勉」

超人」李嘉誠旗下基金會指出，眼見飲食業困難每況愈下，較「沙士」時更嚴峻，除整體營業額大跌三成，兩個月間約200家食肆結業及遣散員工。香港現正面對前所未有挑戰，為解決飽受打撃的中小企燃眉之急，李嘉誠基金會宣布捐款10億元「應急錢」。

基金會指，第一期「應急錢」計劃先動用2億元支援飲食業，合資格的中小型食肆每間可獲6萬元「應急錢」，款項預期於11月底前發放。

為令資金盡快送到有需要協助的食肆手上，撐過這艱難時刻，基金會指，將以最信任的態度，訂定最簡易的批核過程，只要申請者符合中小企定義，僱用少於50人，持有效商業登記及飲食業牌照（普通食肆/小食食肆/燒味及鹵味店）便可申請。

基金會指，自10月4日公布支援中小企，一直與各界包括政府緊密磋商支援中小企的方案，基金會最終認為以上方法最能直接、簡單、快捷地盡一點棉力，紓解業界困難。此方案更得到業內商會、協會組織支持，食肆可直接到基金會網頁提交申請，如申請過程中遇有疑問，可聯絡商會、協會組織尋求協助。基金會緊接下來將著力協助零售業，現正與零售業界代表積極洽議中。

中小企處於水深火熱中，基金會提供援助刻不容緩，如計劃安排有未臻完善之處，期盼各界提供意見，使基金會日後可做得更好。最後基金會指「同舟共濟，渡過難關，謹此與香港人共勉。」

林鄭 : 發放100元比旅行社

廢老

誠哥叫我地撐住唔好放棄呀

仲有120蚊一晚既酒店

10億/60000 = 16,666 間鋪可以拎到6萬蚊

李嘉誠肯定收咗錢搞事la

唉，派埋比藍店

咁咪益埋藍店

黑衣到呢,

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

至小7-8成係藍店拎

之前撐警賣腸粉嘅支那雞一定仆住去拎

真黃色經濟圈

說話唔可以咁講 六雞嘢香港地捱幾耐 一個月淨係租都係度
藍店捱得一時 捱唔到一世 但形象拎晒

誠哥救市快過政府！

最強黃c

黃店都應該申請啦，拎完捐左佢

總之繼續落去，誠哥派曬D錢都唔會完

每間總上限都好似一樣6萬

唉誠哥做乜幫藍屍補血

藍店果D就死
比多6皮佢地味又係吊到一頭半個月命，之後都死

反而呢6皮可以比埋黃店頂多一頭半個月
黃色經濟圈可以將SYSTEM smooth 多d
可以疏導多d人力財力可以均勻d去多d黃店尤其小店
呢個先係重要

誠哥呢d先公道
救到埋黃店亦都冇位比人入

堅香港人

骨之

黃店使撚佢幫咩
根本就係救藍店

我都係咁諗
而定係同時間鬥快
要令更多黃店可以食到多d支持
而家個個集中火力食龍門 etc 少數出名店

6皮野比藍店一個月租都唔知交唔交到

依個時期黃店一定無事
唔係帶風向
佢嘅行動好似有利藍屍商店多d喎

【突發】林鄭聽朝喺港交所有個講座

政府識玩政治審查
誠哥唔係唔跟住玩啊？
藍店咁好生意駛問你攞錢？
出幾次撐警集會都賺得返啦

誠哥依家要大家歸邊政府邊忽有幫過你？大家識做文宣啦

租，人工，水電
on99 得個6皮，老闆袋埋走佬算啦

Push

唔係間間黃店都係龍門
上次去紅磡食龍門排到出馬路
則邊D食店完全拍蚊咁

繼續玩PPS 嘉誠哥回番出黎， 1年起碼過百億

無成本賺名聲方法

你R到客返黎就係，仲望? 去跑數啦
正一乞衣政府，出OT比黑警就咁爽手，難為基層拎果100蚊都要求要跪

6皮野都唔夠交1個月租啦

PPS大法

代屈穎妍講，邊個收曱甴王錢就係曱甴收錢搞香港

誠哥每間一炮過比左政府個上限出黎
明剃777 眼眉

6皮走佬？
走去大灣區退休呀？

黃店都環拎

快去藍絲Page 叫佢哋吾好咁反骨去攞曱甴王錢
邊個攞就藍絲都要杯葛！

攞埋6皮先汁

想即刻是但開間IG 食品店, 申請李生的基金

藍店一申請會完會即刻結業

藍絲都可以拎

又或者咁
叫誠哥List 番邊間受惠未得囉

要有飲食牌

我都覺得誠哥係想分化藍店同港共多

鋪頭拎錢交番租又落番誠哥袋

請大家繼續杯藍店, 其實真係好有用

黃店快啲申請 又係手快有手慢冇

唔係話幫邊個
佢純粹唔想香港死
誠哥

藍店50人以上都有好大機會聘請黃色手足
除100萬不能遊行eg bb老人院阿伯
200萬+1/600萬=33%
50x33%=16.5人
即使幫藍店都平均有16個人間接受益

藍屍咪撚拎甲由王啲錢呀

誠哥

其實唔影響黃色經濟圈，有人包下底咁解

誠哥好波

藍店俾啲骨氣

建議問吓合資格嘅意思
分分鐘可以用嚟幫手分黃食店
對起黃色經濟圈好有幫助

好特首

叫啲藍店有骨氣啲
唔好拎李嘉誠嘅錢

誠哥係最強分化佬
明顯就分緊啲藍店同政府

唔通誠哥會話藍店唔派咩

點解會有人覺得李+X係黃明明就係一個生意佬
咁撚在意後生仔未來既佢就唔會搞納米樓啦下化?
出個頭版就話佢黃?大佬佢係忍唔撚到中共不停插佢先反鬧對方炸,本質上同你小學生時代玩CS比對方嘴炮然後你同佢講有種一打一相同嫁

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

藍店呢頭話誠哥曱甴王 轉個頭收誠哥錢
即係自認曱甴？
有骨氣就唔好收！
不過對藍絲嚟講 根本唔知乜係骨氣

屌你老母

認字特警仲勤力過Fa 搶case

班藍店有骨氣d 唔好拎曱甴王既錢

藍店有本事咪唔好收
呢六皮野可以幫到黃店好多

話誠哥幫藍店補血既人講下藍店拎果6皮野你覺得有咩實際作用?

抗爭者成功爭取，令藍色小店都受惠

不如大家幫黃絲諗點填表，同埋點遞。
和理非們

甲由王

黃店

d藍店好多吉屎架，一聽到誠哥係黃實唔肯收果筆錢既，除非認自己係死狗啦，我諗佢地唔會咁做既

大哥誠真係大哥誠

肯定係啦.............一定係外國勢力比呀.............

又唔係咁講 寫啱隻字大家都睇得方便d

擺明係比D支那乞衣啦..........

藍絲係世界上最唔要面既族群

我地都有放國慶同7 1 假期啦

藍店有骨氣就唔好拎曱甴王錢！ 如果唔係曱甴都不如

6萬夠交租定出糧
藍店等收皮啦

屌你老母藍絲李嘉誠 裝修下佢d店就岩

洗唔洗還既先？

願誠哥歸香港

佢地100%係屌住收

合資格

錄句屌柒習總柒婆先有

李：唔吊住你班閪仔條命邊個交租比我呀

六萬蚊交兩個月租都冇撚曬

相比起誠哥，果班被老共「夾倉」、扮慷慨嘅家族真係面上無光。

藍店個頭話完誠哥係曱甴王 依頭會唔會狗衝去拎錢

好明顯係會 仲要沖得快過黃

上限1億

申請需要提交什麼資料？
1.有效商業登記；
2.有效普通食肆牌照；或小食食肆牌照；或燒味及鹵味店牌照(牌照必須於2019年5月1日前持有)；及
3.舖面近照一張。

6萬 樓面一個月人工都唔夠俾

拖長黎蝕

冇得返轉頭

誠哥好陰毒

藍絲咁大口氣叫人曱甴王
夠薑就咪拎人錢
拎左你地等於係曱甴仔

只要申請者符合中小企定義，僱用少於50人，持有效商業登記及飲食業牌照（普通食肆/小食食肆/燒味及鹵味店）便可申請

藍店啲pk會唔會為左攞錢而炒人

誠哥駛撚做藍黃咩
根本佢想既話 香港翻轉哂都重得呀

示範比大家睇咩叫有錢大哂

對比起政府d所謂資助，真係算好好

應該要攞左既，掛返個banner/貼紙 ，感謝一下誠哥，每日拍照一張，否則要退返！
再幫藍店高度宣傳一下食兩家茶禮

大種乞衣
欠左你嘅咩？
我Ngai 業主減我4個月租，
Ngai成個月先肯每月係咁易減$4000咋。

你當誠哥做放數啊 你當誠哥係咩
不過你係文盲 唔理解咩叫 [捐]
捐係咩意思 :
(1)獻出財物。如：「捐獻」、「樂捐」、「捐贈」、「捐錢」。
(2)拋棄、捨棄。如：「捐棄成見」、「為國捐軀」。
(3)稅金。如：「稅捐」。
不過我諗你都唔明 多讀書PLZ

用納稅人既錢 同誠哥用自己錢去幫人已經好唔同

頂多一個月嘅實際作用？

死腦殘

：「咩係骨氣？食得飽架？錢銀最實際，無錢唔使旨意生存」

咁仆街啦，邊個咁撚大手筆可以令到誠哥出手，我諗唔透

老馮要幫你?
6萬已經幫到好多

誠哥真識玩

如果香港可以重光，我番多日工又點話。
加上香港重光可之前你要放一星期都得，只要投票就得

救藍店定殺藍店？俾多六皮佢吊命，分分鐘都係繼續輸，誠哥呢招迫佢地慢慢死夠絕

冇辦法，佢一定要做到公平，如果淨係幫某一面，一定被人插，就算幫得一次，之後冇得再幫

話人甲由王個d 記住俾d骨氣呀

鼎爺 : 頂!

又出黎落港共面

李嘉誠政府推出救市措施

諗下點配合好過

睇黎個個都用PPS 機械人 交政府帳單
大量交易既手續費賺多左一筆

明顯想令商家俾政府既壓力減低
我唔明點解咁多人話佢係幫緊我地手
唔知係打手定白痴

款項預期於11月底前發放

咁快手
Btw大家收到4000未

巴打好叻仔
讀好多書

6 萬

代交一個月租 ?

大家快D叫黃店去申請.....唔好比藍店輸到血

藍蛆唔好申請呀
李嘉誠係黃絲呀

係你on9衝出嚟柒姐

六萬對就執既公司黎講係杯水車薪
但對生意多到做唔切既公司黎講係好有用既擴充基金

租都冇咗一大半喇

你都阻唔到藍絲申請架啦.....快D搵黃店申請,食哂成個POOL佢好過啦

Cls 呢啲紓困措施野應該係政府做
政府就拎啲錢黎派比新移民 明日大嶼 加人工比啲狗 正仆街

邊間藍店敢收
邊間藍店裝修

咁益藍店

係咪$1 pps交稅佢賺好多?

成班藍屍要搵甲由王打救

洗碗工人平均萬五一個，六皮野可以訂幾耐

誠哥用十億散紙就可以恥笑正苦

誠哥捐親都億億聲
可唔可以靜雞雞捐少少俾星火

雖然藍店會受惠，但都好敬佩誠哥呢份心意

誠哥有無私心我無辦法猜度，但呢一刻我保持正面態度，希望誠哥唔會令香港人失望

你又知冇

陳茂波你果$120方案塞返入你老母個閪度啦

曲？

低調咁捐左
我第時有錢買樓都買誠哥d樓
不過應該都冇咩機會有錢

調轉諗，可能令小店冇咁反感

其實呢一招係藍轉黃既棋

希望地區行先
最多幫到三千幾間
一定唔夠分

幫啲藍店宣傳，叫佢地咪拎曱甴王既錢

你係巴菲特定蓋茨
咁得閒大架光臨連登呀

由班藍店拎飽佢，講真6萬係食店嚟講真係幫得1個月又幫唔到第個月，但係對係黃店嚟講就好用好多喇，買多d設施幫下員工，或者出下獎金比佢地都係好好嘅幫助，多謝你先李生

一樣6萬似串林鄭派錢都唔識派

吳秋北會唔會叫藍店有骨氣唔好去申請

派10億
11月就有
政府真係廢到 果4000仲被人屌緊
屌到第2份施政報告都未完

大曱甴

其實佢個樣補d似張屌明

藍絲唔係收曱由王錢下話？

我覺得要公佈名單，睇下邊間藍店去收曱甴王錢

誠哥睇唔落眼出手，豪過個垃圾政府！

6萬都唔夠人工
但對小店應該幫助好大

想落林鄭面定想做特首？

人地有錢 人地識投資 妒忌人？

反正筆錢梗有辦法收番係佢手

做實事
港共係表面出小小扮幫你
實質想多啲人收賴示威者

唔吊住佢地命，
邊個幫誠哥繼續搵錢，
你估誠哥派左出去既6萬蚊，
佢會賺唔返咩，
但如果你執左既，
誠哥就真係1蚊都無得賺

唔使佢救唔代表佢唔可以申請喎

10億起個島啦

黃店無事咪當李生私人醒囉

pps 交稅,賺好多

邊個收曱甴王d錢就係反中亂港

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

真財爺

奉勸愛港人士便宜莫貪
申請所提供的資料
一會交給黑衣人完善起底資料庫
二會被誣衊上繳中央寫入叛國黑名單 (請回想帝吧充軍事件)
六萬元就能收買你店舖一輩子的腹背受敵

藍埋藍店

益埋藍店

#Remember5thofNovember

6萬交租都唔夠

P牌嘅 我就一早block過架啦

死甲由

十幾萬月租先得六萬蚊
拎黎出糧定俾租

可能黃先叫合資格

施捨

不食嗟來之食

未必 食物制造廠牌冇列入

我都冇份

11.2 維園

11.24留港投票

誠哥係你哋口中嘅黃屍曱甴
邊個拎就係反政府反共支持港獨

呢啲咪做實事

誠哥跟本唔應該捐
又要比建制班仆街話
真係捐完仲要比人吊 做好人比人當衰人

交一個月租都冇可能

同主席揸個手都十億啦 算咩錢 咁做係笑緊政府咋...

有冇人解答下點解個牌要5月1前持有，我申請唔到

點解食物製造廠冇呀 點解呀

林奠：港豬澳 $100,000,000,000

成班藍尸之前叫人做曱甴王依家又仆到去申請

有冇啲唔比藍店

唔知羞恥

其實好多黃店都需要

比個支那乞衣仲多

唔使還?

露晒底

又收錢搞事

香港人真係好天真架
好受冚家誠依招架

小欣小惠就當人地係好人
有人質疑, 佢地就會話「好過其他地產佬」啦

根本佢做既野只係證明佢係「一個正常既商人」
但唔代表佢係好人

正常商人唔使派錢掛
你話黑警要跟返通例做野就真係叫正常人

正常商人會派錢

真特首

劏房波嗰四千蚊仲未找晒數

幫藍店回血？

今日出糧，我呢隻剩係識返工的港豬好多嘢要做

有傳媒拍到水炮車內部操作，證明清真寺唔係誤射（會南亞文翻譯既手足入一入）

【屯門化武陸續有來】北區人準備好食tg 未？

手足裝修完 佢又射返水俾藍店

最係咪又係去返d舖租
左手交右手

以前有個比喻係誠哥跌咗廿蚊係唔會執，俾人執咗拎去用，個市場會滾返多過廿蚊去誠哥手

屌過誠哥啲藍屍記得唔好申請呀

誠仔唔care 呢d ge
無咁小器

支持黄店申請埋用返黄圈入面

其實咁做只有藍店得益

貓哭老鼠
今時今日既局面
呢班地產霸權都有份做成

款項預期於11月底前發放

10月底講做，11月底就派到
港共4000蚊就要等一年

拿你班藍絲屌鳩誠哥係黃絲係曱甴王架
有啲骨氣咪撚申請拎錢呀

6萬......
裝修可以整到邊忽?

可唔可以黃店限定

藍店有骨氣就唔好拎

支持藍店拎左捐去比警察基金